中大學生會會長：我以「暴大」為榮

中大學生會會長：我以「暴大」為榮

大專界、中學界罷課在即，以抗議警暴及政府冷對市民的五大訴求。互聯網

【本報訊】逆權運動遍地開花，學界在傘運五周年前夕再次以罷課明志，各間大學紛紛宣佈取消開學禮。中大學生會聯同校內九間書院，決定在明日校方開學禮原定日子，自行在百萬大道舉辦「屬於中大人」的開學禮。對於早前中大被戲稱為「暴大」（暴徒大學），中大學生會會長蘇浚鋒笑說：「我以『暴大』為榮。」

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

籌備沒有校長的開學禮

歷年港大及中大的開學禮，往往成為輿論焦點。港大校方在上月中旬確認取消開學禮後，中大及多間大學亦先後「仿效」。蘇浚鋒表示，自辦開學禮對新生而言頗為重要，因這場典禮可能是大學生涯中其中一場重要典禮，也是新學期首次同儕聚首一堂的機會。

蘇續表示，對校方疑因政治因素取消開學禮的決定感到意外，質疑校方是以怯懦的態度面對政治議題。蘇與各書院其後很快得出共識，決定為新生籌備一場沒有校長發言、完全屬於中大人的開學禮。屆時讓學生自由發言，讓新生或「老鬼」分享過去兩個多月的經歷，又或探討整場運動未來的走向。蘇不擔心新生會被這場開學禮嚇怕，因許多中學生甚至比大學生走得更前、更勇武。

訪問當日，大批學生趁四間書院舉行「四師大會」之際，發起默站呼籲新生參與罷課。結果數以百計中大人穿黑衣、戴防具，站在百萬大道的石級。蘇事前也不知道有關部署，連忙準備原定明日才登場的直幡。他認為，現時的學運模式乃至政治氣氛皆與五年前傘運前夕的罷課行動大相逕庭，「以往好多嘢係由學聯負責，但𠵱家好多嘢都係學生自發，學生會唔再係大台，我哋好多時都係做一個配合嘅角色」。

蘇又稱，曾有人批評罷課抗爭對政府不痛不癢，但他認為這是新生代的清晰表態，反對警暴、反對修例，「覺得要做嘅嘢，就要做」。

對於中大早前被人在Google Map上惡搞為「香港暴徒中文大學」，外貌五年前中大學生會會長張秀賢有幾分相似的蘇笑說：「我覺得呢個（稱呼）係對中大學生嘅肯定，我都以『暴大』為榮。」

■記者羅智堅

上一則
上一則
城大學生會臨委：最後一戰不能輸

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民

Push